# Curso Git desde cero
Sistema de control de versiones para el mantenimiento eficiente y confiable de archivos.

## Zonas de Git
1. Directorio de trabajo
2. Área de preparación
3. Directorio Git

## Flujo de trabajo básico en Git
1. Modificas una serie de archivos en tu escritorio.
2. Preparas los archivos, añadiendo a tu área de preparación.
3. Confirmas los cambios, lo que toma tus archivos tal y como están en el área de preparación y almacena esa copia instantánea de manera permanente en tu directorio de Git.

## Configurando Git por primera vez
```
git config --global user.name "Erwin Alan Frías Martínez"
git config --global user.email alan.frias@erwcode.com
git config --global core.editor atom
git config --list
```

## Configuración  SSH en Windows
### Usando Git Bash seguimos los siguientes pasos:
1. Creamos una carpeta llamada `llaves-ssh` en el disco `C` para evitar problemas de rutas.
2. Ejecutamos el comando `ssh-keygen -t rsa -C "email@domain.com"`.
El correo deber ser el mismo con el que nos registramos en GitHub para evitar posibles problemas.
Dejamos el passphrase vacío y damos enter.
Cuando nos pida la ruta escribímos `/c/llaves-ssh/github_rsa`.
3. Iniciamos ssh-agent en background ejecutando el comando `eval  "$(ssh-agent -s)"`.
4. Agregamos la llave generada a ssh-agent ejecutando el comando `ssh-add /c/llaves-ssh/github_rsa`.
5. Usar el comando `cat /c/llaves-ssh/github_rsa.pub`
Con este comando vemos el contenido del archivo, copiamos todo el texto que nos muestra.
6. Ir a las configuraciones de nuestro perfíl de GitHub y agregar una nueva llave SSH con el contenido que hemos copiado de `github_rsa.pub`.


Nota: Desde ahora podemos hacer pull y push sin que GitHub nos esté pidiendo los datos de acceso.
